[
  {
    "question": "Wat is de gewoonte in Nederland als iemand is geslaagd voor het diploma op het voortgezet onderwijs?",
    "options": [
      "De schooltas buiten hangen.",
      "De jas buiten hangen.",
      "Het diploma buiten hangen.",
      ""
    ],
    "answer": "De schooltas buiten hangen."
  },
  {
    "question": "U ziet een jongen met een bal. Hij schopt de bal tegen uw winkelraam. Het raam is kapot en uw spullen ook. U bent boos. Mag u de jongen slaan?",
    "options": [
      "Nee, maar u pakt de jongen en trekt hem hard aan zijn arm.",
      "Nee, maar u pakt de bal en maakt de bal kapot.",
      "Nee, u vraagt aan de jongen hoe hij heet en waar hij woont. U raakt hem niet aan.",
      ""
    ],
    "answer": "Nee, u vraagt aan de jongen hoe hij heet en waar hij woont. U raakt hem niet aan."
  },
  {
    "question": "In Nederland zijn heel veel politieke partijen. De partijen zijn rechts, links of middenpartijen. Welke combinatie is goed?",
    "options": [
      "Het CDA = links, De PvdA = midden, De VVD = rechts.",
      "Het CDA = midden, De PvdA = links, De VVD = rechts.",
      "Het CDA = rechts, De PvdA = links, De VVD = midden.",
      ""
    ],
    "answer": "Het CDA = midden, De PvdA = links, De VVD = rechts."
  },
  {
    "question": "Hassan wil graag in een schoenwinkel werken. De chef zegt dat Nederlanders harder werken. Hij wil Hassan niet aannemen. Wat kan Hassan het beste doen?",
    "options": [
      "Naar de politie gaan.",
      "Naar de Nationale Ombudsman gaan.",
      "Naar het Anti Discriminatie Bureau gaan.",
      ""
    ],
    "answer": "Naar het Anti Discriminatie Bureau gaan."
  },
  {
    "question": "Iemand met de Nederlandse nationaliteit is altijd in Nederland geboren.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Niet Waar."
  },
  {
    "question": "Als je een rekening declareert, moet je een formulier invullen.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Welke 2 buurlanden heeft Nederland?",
    "options": [
      "België en Duitsland.",
      "België en de Noordzee.",
      "België en Frankrijk.",
      "België en Friesland."
    ],
    "answer": "België en Duitsland."
  },
  {
    "question": "In welke provincie zijn er veel duinen?",
    "options": [
      "Friesland.",
      "Noord-Holland.",
      "Zeeland.",
      ""
    ],
    "answer": "Noord-Holland."
  },
  {
    "question": "Als je kiest voor een eigen risico, betaal je alle kosten zelf.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Niet waar."
  },
  {
    "question": "Met de euro betalen de mensen",
    "options": [
      "alleen in Nederland.",
      "in veel landen in Europa.",
      "in alle landen van Europa.",
      ""
    ],
    "answer": "in veel landen in Europa."
  },
  {
    "question": "Friya kijkt hoe ze moet rijden naar Den Haag. Waar ligt Den Haag?",
    "options": [
      "in het noorden van Nederland.",
      "in het westen van Nederland.",
      "in het oosten van Nederland.",
      "in het zuiden van Nederland."
    ],
    "answer": "in het westen van Nederland."
  },
  {
    "question": "Hoe heten de dijken die na de Watersnoodramp in Zeeland zijn gemaakt?",
    "options": [
      "De Afsluitdijk.",
      "De Deltawerken.",
      "De Flevopolder.",
      "De Hondsbossche zeewering."
    ],
    "answer": "De Deltawerken."
  },
  {
    "question": "Wanneer kwamen er veel gastarbeiders naar Nederland?",
    "options": [
      "Na 1985.",
      "Na de Tweede Wereldoorlog.",
      "Na de Eerste Wereldoorlog.",
      "Na de wederopbouw."
    ],
    "answer": "Na de wederopbouw."
  },
  {
    "question": "Welk briefje heb je nodig voor de specialist?",
    "options": [
      "Een etiket.",
      "Een recept.",
      "Een verwijsbrief",
      ""
    ],
    "answer": "Een verwijsbrief"
  },
  {
    "question": "Bij de basisverzekering worden alle kosten voor je betaald.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Niet waar."
  },
  {
    "question": "In het groeiboekje staat een grafiek met de groeicurve van je baby.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "De wijkverpleegkundige is een dokter.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Lina is drie jaar. De ouders van haar hebben een afspraak gemaakt met een basisschool. Ze krijgen informatie van de directeur van de school over het basisonderwijs.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "De ouders van Lina krijgen tijdens het overleg de schoolgids om thuis de informatie nog eens rustig na te lezen. Wat staat er in de schoolgids?",
    "options": [
      "Onder andere hoe zij hun kind kunnen aanmelden, de lestijden en de vakantiedagen.",
      "Onder andere hoe groot het schoolplein is.",
      "Onder andere wat voor eten hun kind op school krijgt.",
      ""
    ],
    "answer": "Onder andere hoe zij hun kind kunnen aanmelden, de lestijden en de vakantiedagen."
  },
  {
    "question": "Wat is de brugklas?",
    "options": [
      "Het is een klas met een brug.",
      "Het is een klas met extra taallessen.",
      "Het is een klas waarin de definitieve keuze voor een schoolsoort wordt uitgesteld.",
      ""
    ],
    "answer": "Het is een klas waarin de definitieve keuze voor een schoolsoort wordt uitgesteld."
  },
  {
    "question": "Wat doet het Anti Discriminatie Bureau met een klacht over discriminatie?",
    "options": [
      "Dit bureau registreert uw klacht en kan zorgen dat u juridische hulp krijgt.",
      "Dit bureau geeft een gevangenisstraf of een boete aan degene die u heeft gediscrimineerd.",
      "Dit bureau doet onderzoek naar discriminatie in Nederland. Uw klacht wordt voor het onderzoek gebruikt.",
      ""
    ],
    "answer": "Dit bureau registreert uw klacht en kan zorgen dat u juridische hulp krijgt."
  },
  {
    "question": "Uw dochter gaat op kamers wonen. U maakt kennis met de buren. De buren zijn lesbische vrouwen. Wat kunt u het beste doen?",
    "options": [
      "U zoekt een andere kamer voor uw dochter.",
      "U waarschuwt de buren dat ze uit de buurt van uw dochter moeten blijven.",
      "Niets.",
      ""
    ],
    "answer": "Niets."
  },
  {
    "question": "U woont 4 jaar legaal in Nederland. Er zijn verkiezingen voor de gemeente. Mag u stemmen voor de gemeente?",
    "options": [
      "Ja, want u woont legaal in Nederland.",
      "Nee, want u woont nog geen vijf jaar legaal in Nederland.",
      "Ja, want voor de gemeenteraad mogen alle buitenlanders stemmen.",
      ""
    ],
    "answer": "Nee, want u woont nog geen vijf jaar legaal in Nederland."
  },
  {
    "question": "Chemisch afval mag in de container met groente-, fruit- en tuinafval.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Niet waar."
  },
  {
    "question": "Een loodgieter kan je kapotte kraan repareren.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "“Grof huishoudelijk afval” Wat betekent grof?",
    "options": [
      "Vies",
      "Groot",
      "Goed",
      ""
    ],
    "answer": "Groot"
  },
  {
    "question": "Hoe werkt een kledinginzamelactie?",
    "options": [
      "U krijgt thuis een plastic zak waar u oude kleding in doet.",
      "U krijgt thuis een plastic zak waar u nieuwe kleding in doet.",
      "U verzamelt kleding voor de textielbak.",
      ""
    ],
    "answer": "U krijgt thuis een plastic zak waar u oude kleding in doet."
  },
  {
    "question": "Waar kunt u textiel naartoe wegbrengen?",
    "options": [
      "Naar de fabriek.",
      "Naar de fabriek en de textielbak.",
      "Naar de textielbak of kledingsinzamelacties.",
      ""
    ],
    "answer": "Naar de textielbak of kledingsinzamelacties."
  },
  {
    "question": "U heeft een volle chemobox. U wilt hem morgen legen. Wat doet u?",
    "options": [
      "U brengt uw chemobox naar de gemeente",
      "U geeft uw chemobox aan de vuilnisman",
      "U brengt uw chemobox naar de milieustraat",
      ""
    ],
    "answer": "U brengt uw chemobox naar de milieustraat"
  },
  {
    "question": "U kunt een inschrijfformulier voor de bibliotheek bij de gemeente ophalen.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Niet waar"
  },
  {
    "question": "Als je wilt scheiden, kan een advocaat je helpen.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar"
  },
  {
    "question": "Als je een woning krijgt aangeboden van de woningbouwvereniging, moet je er gaan wonen.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Niet waar"
  },
  {
    "question": "Hoe verdient een zelfstandig ondernemer geld?",
    "options": [
      "Met een baan.",
      "Met een eigen bedrijf.",
      "Met een uitkering.",
      ""
    ],
    "answer": "Met een eigen bedrijf."
  },
  {
    "question": "Wie is de baas in Nederland?",
    "options": [
      "De koning.",
      "De premier.",
      "Het volk.",
      ""
    ],
    "answer": "Het volk."
  },
  {
    "question": "Bij het consultatiebureau krijgen de ouders van kinderen tot vier jaar advies.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar"
  },
  {
    "question": "Alle kinderen zijn leerplichtig tot",
    "options": [
      "16 jaar",
      "17 jaar",
      "18 jaar",
      ""
    ],
    "answer": "16 jaar"
  },
  {
    "question": "Het VWO duurt",
    "options": [
      "4 jaar",
      "5 jaar",
      "6 jaar",
      ""
    ],
    "answer": "6 jaar"
  },
  {
    "question": "Het VMBO duurt",
    "options": [
      "4 jaar",
      "5 jaar",
      "6 jaar",
      ""
    ],
    "answer": "4 jaar"
  },
  {
    "question": "U gaat vrijdag op vakantie. De vuilniswagen komt volgende week woensdag pas langs. Uw container zit helemaal vol. Wat doet u?",
    "options": [
      "U zet de container alvast op straat, dan bent u zeker op tijd.",
      "U belt de gemeente en vraagt of ze vrijdag uw container kunnen komen legen.",
      "U vraagt de buren of zij uw container buiten kunnen zetten op woensdag.",
      ""
    ],
    "answer": "U vraagt de buren of zij uw container buiten kunnen zetten op woensdag."
  },
  {
    "question": "Wat is een patiëntenpas?",
    "options": [
      "Een plastic kaartje met NAW gegevens.",
      "Een plastic kaart met ziekenhuisafspraken.",
      "Een plastic kaartje met informatie over jou en een persoonlijke barcode.",
      ""
    ],
    "answer": "Een plastic kaartje met informatie over jou en een persoonlijke barcode."
  },
  {
    "question": "Wat staat er op uw bankpas?",
    "options": [
      "Uw naam, uw bankrekeningnummer en uw pasnummer.",
      "Uw naam en pincode.",
      "Uw naam en adres."
    ],
    "answer": "Uw naam, uw bankrekeningnummer en uw pasnummer."
  },
  {
    "question": "Een bankafschrift is",
    "options": [
      "een formulier waarmee u iemand machtigt.",
      "een formulier waarop uw inkomsten en uitgaven staan.",
      "een formulier waarmee u betaalt."
    ],
    "answer": "een formulier waarop uw inkomsten en uitgaven staan."
  },
  {
    "question": "Een woningzoekende is iemand die",
    "options": [
      "een woning huurt.",
      "een woning zoekt.",
      "een woning bezit."
    ],
    "answer": "een woning zoekt."
  },
  {
    "question": "Inwonen betekent",
    "options": [
      "U woont bij een persoon of meerdere personen in.",
      "U woont in een eigen huis.",
      "U woont in een stad."
    ],
    "answer": "U woont bij een persoon of meerdere personen in."
  },
  {
    "question": "U betaalt gemeentelijke belastingen aan de gemeente, waarin u woont.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "U moet de meterstand opnemen en doorgeven. In een meterkast kunt u zien wat de meterstand is.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar"
    ],
    "answer": "Waar"
  },
  {
    "question": "Ontheffing van de gemeentelijke belastingen betekent",
    "options": [
      "U hoeft geen belastinggeld aan de gemeente te betalen",
      "U betaalt het belastinggeld aan de gemeente",
      "U betaalt het belastinggeld later aan de gemeente"
    ],
    "answer": "U hoeft geen belastinggeld aan de gemeente te betalen"
  },
  {
    "question": "Lenardo wil later zijn meterstand op de jaarrekening controleren. Dit kan hij doen door:",
    "options": [
      "de meterstandenkaart te kopiëren.",
      "een email van zijn ingevulde gegevens te laten sturen.",
      "het energiebedrijf te bellen."
    ],
    "answer": "de meterstandenkaart te kopiëren."
  },
  {
    "question": "U heeft het afgelopen jaar meer energie verbruikt dan geschat. Uw voorschotbedrag wordt het komende jaar hoger.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Een “stop” zit in",
    "options": [
      "de meterkast.",
      "een elektrisch apparaat.",
      "een stopcontact."
    ],
    "answer": "de meterkast."
  },
  {
    "question": "Uw verpleegadres is ...",
    "options": [
      "Het adres waar uw verpleger woont.",
      "Het adres waar uw bedrijfsarts werkt.",
      "Het adres waar u bent tijdens uw ziekte."
    ],
    "answer": "Het adres waar u bent tijdens uw ziekte."
  },
  {
    "question": "Hoe heet de afdeling van het ziekenhuis waar je een onderzoek krijgt?",
    "options": [
      "De opname.",
      "De polikliniek.",
      "De behandelkamer.",
      "De post."
    ],
    "answer": "De polikliniek."
  },
  {
    "question": "Geld dat je van de belasting terugkrijgt voor je zorgverzekering heet",
    "options": [
      "premie.",
      "zorgtoeslag.",
      "eigen risico.",
      "ziektekosten."
    ],
    "answer": "zorgtoeslag."
  },
  {
    "question": "Friya is op vakantie in Nederland. Ze wil Den Haag bezoeken. Kan Friya daar zien waar het parlement van Nederland is?",
    "options": [
      "Nee, het parlement is in Amsterdam.",
      "Ja, het parlement is in Den Haag.",
      "Nee, ze kunnen het parlement in Rotterdam zien."
    ],
    "answer": "Ja, het parlement is in Den Haag."
  },
  {
    "question": "Soms komt de huisarts bij mensen thuis.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Aan splaaptabletten kun je verslaafd raken.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "De huurcommissie kan je helpen bij problemen met je huisbaas.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "U heeft een hond gekregen. Wat doet u?",
    "options": [
      "U moet dit aan de gemeente door te geven en belasting betalen.",
      "U mag dit doorgeven aan de gemeente en belasting betalen.",
      "U hoeft dit niet door te geven aan de gemeente."
    ],
    "answer": "U moet dit aan de gemeente door te geven en belasting betalen."
  },
  {
    "question": "Wat schrijf je op een kaart aan een vriendin die ziek is?",
    "options": [
      "Beterschap.",
      "Gefeliciteerd.",
      "Gecondoleerd."
    ],
    "answer": "Beterschap."
  },
  {
    "question": "Waarom wordt in Nederland het afval gescheiden?",
    "options": [
      "Omdat alles netjes is.",
      "Omdat sommige spullen opnieuw gebruikt kunnen worden (recyclen).",
      "Omdat het goedkoper is."
    ],
    "answer": "Omdat sommige spullen opnieuw gebruikt kunnen worden (recyclen)."
  },
  {
    "question": "Bij kortsluiting zorgt de aardlekschakelaar dat de stroom",
    "options": [
      "blijft werken.",
      "wordt uitgeschakeld.",
      "gaat branden."
    ],
    "answer": "wordt uitgeschakeld."
  },
  {
    "question": "Uw koelkast is kapot. U heeft een nieuwe gekocht. Wat doet u met de oude koelkast?",
    "options": [
      "Er zitten geen gevaarlijke stoffen in, dus zet ik het op straat bij de gewone container.",
      "Er zitten wel gevaarlijke stoffen in, dus zet ik het bij de chemobox.",
      "Het is te groot voor de container, dus moet het naar de milieustraat."
    ],
    "answer": "Het is te groot voor de container, dus moet het naar de milieustraat."
  },
  {
    "question": "In Nederland mogen de ouders niet de school voor hun kinderen kiezen.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar."
    ],
    "answer": "Niet waar."
  },
  {
    "question": "De IND beslist of je een verblijfsvergunning krijgt.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Tot welke leeftijd heeft u recht op studiefinanciering?",
    "options": [
      "Tot 18 jaar.",
      "Voor altijd.",
      "Vanaf 18 jaar"
    ],
    "answer": "Vanaf 18 jaar"
  },
  {
    "question": "Het onderwijs ontvangt subsidie van:",
    "options": [
      "De Nederlandse overheid.",
      "De Nederlandse bank.",
      "De Nederlandse bedrijven."
    ],
    "answer": "De Nederlandse overheid."
  },
  {
    "question": "Een cursus is:",
    "options": [
      "een aantal lessen over een bepaald onderwerp.",
      "één les over een onderwerp.",
      "een 4-jarige opleiding."
    ],
    "answer": "een aantal lessen over een bepaald onderwerp."
  },
  {
    "question": "U nodigt uw buren uit om te komen eten. Wat zegt u?",
    "options": [
      "Hebben jullie zin om te wandelen?",
      "Vinden jullie het leuk om te komen eten?",
      "In welk restaurant willen jullie eten?"
    ],
    "answer": "Vinden jullie het leuk om te komen eten?"
  },
  {
    "question": "Deze huizen zijn goed geïsoleerd tegen geluid betekent:",
    "options": [
      "Deze huizen laten minder geluid door naar binnen of naar buiten.",
      "Deze huizen staan alleen.",
      "Deze huizen laten veel geluid door naar binnen of naar buiten."
    ],
    "answer": "Deze huizen laten minder geluid door naar binnen of naar buiten."
  },
  {
    "question": "Er wordt binnenkort een wijkfeest gehouden. De buren vinden het fijn als iedereen helpt met organiseren. Wat zegt u tegen de buren?",
    "options": [
      "Ik wil helpen. Wat kan ik doen?",
      "Ik hoor het wel als alles klaar is.",
      "Ik kom alleen als er eten is."
    ],
    "answer": "Ik wil helpen. Wat kan ik doen?"
  },
  {
    "question": "U zit te zonnen in uw tuin. De buren houden nu al voor de derde dag achter elkaar een barbecue en u heeft weer erg last van de rook. Wat doet u?",
    "options": [
      "U belt de politie.",
      "U vertelt de buren dat u last heeft van de rook en of ze hem volgende keer van te voren kunnen waarschuwen.",
      "U gaat verhuizen."
    ],
    "answer": "U vertelt de buren dat u last heeft van de rook en of ze hem volgende keer van te voren kunnen waarschuwen."
  },
  {
    "question": "Waar krijgen de baby's vaccinaties?",
    "options": [
      "Bij de GGD.",
      "Bij de huisarts.",
      "Bij het consultatiebureau."
    ],
    "answer": "Bij het consultatiebureau."
  },
  {
    "question": "Wie groeten elkaar waarschijnlijk vaker?",
    "options": [
      "mensen in een dorp.",
      "mensen in een stad."
    ],
    "answer": "mensen in een dorp."
  },
  {
    "question": "Je kind is in het weekend gevallen, misschien is zijn arm gebroken. Wat moet je doen?",
    "options": [
      "Je doet niets en kijkt of het maandag over is.",
      "Je belt 112.",
      "Je belt de huisartsenpost.",
      "Je gaat naar de spoedeisende hulp in het ziekenhuis."
    ],
    "answer": "Je belt de huisartsenpost."
  },
  {
    "question": "Je moet je indentiteitskaart meenemen naar het ziekenhuis.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "“Ze is in slaap gevallen.” betekent:",
    "options": [
      "Ze is gaan slapen",
      "Ze is rustig",
      "Ze is wakker."
    ],
    "answer": "Ze is gaan slapen"
  },
  {
    "question": "Lena en Marieke werken in de fabriek. Een transportauto met veel kleding is binnengekomen. Zij moeten nu alles netjes opruimen. Ze verdelen het werk goed, want Marieke zegt: “Vele handen maken licht werk”. Wat bedoelt Marieke?",
    "options": [
      "Ze gaan het licht aandoen op het werk.",
      "Lena moet beide handen gebruiken.",
      "ls iedereen een beetje helpt, wordt het voor iedereen makkelijker."
    ],
    "answer": "ls iedereen een beetje helpt, wordt het voor iedereen makkelijker."
  },
  {
    "question": "Lena praat met Marieke. Lena moet alle kleding per kleur verdelen, Marieke moet alle kleding per maat verdelen. Wat doet Lena?",
    "options": [
      "Zij doet alle rode kleding bij rode kleding.",
      "Zij doet de grote kleding bij de grote kleding.",
      "Zij gooit alle kleding bij elkaar."
    ],
    "answer": "Zij doet alle rode kleding bij rode kleding."
  },
  {
    "question": "Lena heeft Marieke ook geholpen met kleding vouwen, want Marieke had niet zoveel tijd. Wat doet Marieke?",
    "options": [
      "Zij bedankt Lena voor haar hulp.",
      "Zij doet niets.",
      "Zij zegt dat het zo hoort."
    ],
    "answer": "Zij bedankt Lena voor haar hulp."
  },
  {
    "question": "Wat is de hoofdstad van de provincie Flevoland?",
    "options": [
      "Almere",
      "Lelystad",
      "Flevostad"
    ],
    "answer": "Lelystad"
  },
  {
    "question": "Uw collega’s zijn boos omdat er nooit een feest is op het werk. Wat kunnen ze doen?",
    "options": [
      "Ze kunnen niks doen. Ze moeten accepteren dat het bedrijf nooit een feest geeft.",
      "Ze kunnen aan hun baas vragen of hij een feest wil organiseren.",
      "Ze kunnen er met de personeelsvereniging over praten.",
      "الجواب الأول و الثالث"
    ],
    "answer": "الجواب الأول و الثالث"
  },
  {
    "question": "Werknemers worden geholpen door de vakbonden. Wat doet de vakbond voor de werknemers?",
    "options": [
      "De vakbond zorgt samen met de werkgevers voor een collectieve arbeidsovereenkomst, een CAO.",
      "De vakbond zorgt samen met de uitzendbureaus voor werk.",
      "De vakbond geeft iedere werknemer gratis juridische hulp."
    ],
    "answer": "De vakbond zorgt samen met de werkgevers voor een collectieve arbeidsovereenkomst, een CAO."
  },
  {
    "question": "U heeft een diploma gehaald. Uw diploma is niet of niet meer voldoende voor het werk dat u doet. Wat moet u nu doen?",
    "options": [
      "U moet ander werk zoeken.",
      "U moet een cursus of opleiding zoeken die past bij dit werk.",
      "U moet tegen uw baas zeggen dat uw diploma vroeger goed genoeg was."
    ],
    "answer": "U moet een cursus of opleiding zoeken die past bij dit werk."
  },
  {
    "question": "U heeft een diploma nodig voor het werk dat u wilt gaan doen. Maar u heeft geen diploma. Wat moet u doen?",
    "options": [
      "U moet naar een school gaan, een opleiding zoeken en een inschrijfformulier vragen.",
      "U moet naar het uitzendbureau gaan.",
      "U moet een sollicitatiebrief schrijven."
    ],
    "answer": "U moet naar een school gaan, een opleiding zoeken en een inschrijfformulier vragen."
  },
  {
    "question": "De werkgever wil dat een werknemer goed samenwerkt. Wat is nog meer belangrijk?",
    "options": [
      "Dat u alles alleen doet.",
      "Dat u zelfstandig kunt werken.",
      "Dat u alles samen met een collega doet."
    ],
    "answer": "Dat u zelfstandig kunt werken."
  },
  {
    "question": "Bij welk probleem helpt een maatschappelijk werker?",
    "options": [
      "Je bent depressief.",
      "Je bent eenzaam.",
      "Je hebt geen werk."
    ],
    "answer": "Je bent eenzaam."
  },
  {
    "question": "Wanneer bel je naar het alarmnummer?",
    "options": [
      "De buren hebben ruzie.",
      "Iemand heeft zijn been gebroken.",
      "Je fiets is gestolen."
    ],
    "answer": "Iemand heeft zijn been gebroken."
  },
  {
    "question": "Welke hulp krijg je bijvoorbeeld van Vluchtelingenwerk?",
    "options": [
      "Een inburgeringscursus.",
      "Hulp als je lang ziek thuis bent.",
      "Hulp bij het invullen van een formulier."
    ],
    "answer": "Hulp bij het invullen van een formulier."
  },
  {
    "question": "Wanneer betaalt de inboedel verzekering de schade niet?",
    "options": [
      "Als de computer is gestolen.",
      "Als de meubels zijn verbrand.",
      "Als het dak kapot is door storm."
    ],
    "answer": "Als het dak kapot is door storm."
  },
  {
    "question": "Betaalt de zorgverzekering ook medische kosten op vakantie in het buitenland?",
    "options": [
      "Ja, maar alleen als het echt nodig is.",
      "Ja, maar alleen met een aanvullende verzekering.",
      "Nee."
    ],
    "answer": "Ja, maar alleen als het echt nodig is."
  },
  {
    "question": "Hoe heet het officiële document van de verzekering?",
    "options": [
      "Polis.",
      "Premie.",
      "Zorgpas."
    ],
    "answer": "Polis."
  },
  {
    "question": "Wat is een parttime baan?",
    "options": [
      "Een baan van 32 uur per week.",
      "Een baan van 40 uur per week.",
      "Een baan van 48 uur per week."
    ],
    "answer": "Een baan van 32 uur per week."
  },
  {
    "question": "Wat is een cv?",
    "options": [
      "Een collectieve verzekering.",
      "Een overzicht van je persoonlijke gegevens, opleiding en werkervaring.",
      "Een uitkering."
    ],
    "answer": "Een overzicht van je persoonlijke gegevens, opleiding en werkervaring."
  },
  {
    "question": "Hoe oud moet je zijn voor studiefinanciering?",
    "options": [
      "5 jaar.",
      "12 jaar.",
      "18 jaar."
    ],
    "answer": "18 jaar."
  },
  {
    "question": "Moeten alleenstaande ouders met kinderen en een bijstandsuitkering solliciteren?",
    "options": [
      "Ja.",
      "Nee.",
      "Nee, als de kinderen nog geen 5 jaar zijn."
    ],
    "answer": "Nee, als de kinderen nog geen 5 jaar zijn."
  },
  {
    "question": "Wanneer praten ouders met de docent over hun kind?",
    "options": [
      "Op de ouderavond.",
      "Op het schoolfeest.",
      "Tijdens het 10 minuten gesprek."
    ],
    "answer": "Tijdens het 10 minuten gesprek."
  },
  {
    "question": "Wat betaal je als je geld leent van de bank?",
    "options": [
      "Boete.",
      "Rente.",
      "Saldo."
    ],
    "answer": "Rente."
  },
  {
    "question": "Waarvoor gebruik je bijvoorbeeld een lening?",
    "options": [
      "Voor een auto.",
      "Voor een boek.",
      "Voor een ijsje."
    ],
    "answer": "Voor een auto."
  },
  {
    "question": "Wie controleert de baby tijdens de zwangerschap?",
    "options": [
      "De gynaecoloog.",
      "De kraamhulp.",
      "De verloskundige."
    ],
    "answer": "De verloskundige."
  },
  {
    "question": "Wat helpt tegen aids?",
    "options": [
      "Het condoom.",
      "De pil.",
      "Het spiraaltje."
    ],
    "answer": "Het condoom."
  },
  {
    "question": "Je hebt 's nachts een huisarts nodig. Wat doe je?",
    "options": [
      "Je belt naar de huisartsenpost.",
      "Je belt naar het ziekenhuis.",
      "Je gaat naar de spoedeisende hulp."
    ],
    "answer": "Je belt naar de huisartsenpost."
  },
  {
    "question": "Krijgt een immigrant ook AOW?",
    "options": [
      "Ja.",
      "Ja, maar misscien niet 100%.",
      "Nee."
    ],
    "answer": "Ja, maar misscien niet 100%."
  },
  {
    "question": "Op uw werk moet u een paar dozen verplaatsen. De dozen zijn zwaar. Het lukt u niet om ze te verplaatsen. Wat doet u?",
    "options": [
      "U gaat naar een collega en vraagt of hij wil helpen.",
      "U laat de dozen staan.",
      "U gaat bij uw baas klagen dat de dozen veel te zwaar zijn."
    ],
    "answer": "U gaat naar een collega en vraagt of hij wil helpen."
  },
  {
    "question": "U wilt werken. Maar uw Nederlands is niet goed genoeg. Wat moet u doen?",
    "options": [
      "U schrijft zich in voor een cursus Nederlands.",
      "U wacht tot u goed Nederlands spreekt.",
      "U praat heel weinig."
    ],
    "answer": "U schrijft zich in voor een cursus Nederlands."
  },
  {
    "question": "U heeft een aangifteformulier van de belasting gekregen. Dit moet u invullen. U vindt dit moeilijk. Wat moet u doen?",
    "options": [
      "U stuurt het lege formulier terug naar de Belastingdienst en u wacht af.",
      "Samen met een medewerker van de Belastingdienst vult u het formulier in.",
      "U gaat naar uw baas."
    ],
    "answer": "Samen met een medewerker van de Belastingdienst vult u het formulier in."
  },
  {
    "question": "Van uw bruto salaris betaalt u belasting. Wat doet de overheid met dit geld? Geef een voorbeeld.",
    "options": [
      "De overheid bouwt bijvoorbeeld wegen en bruggen.",
      "De overheid betaalt uw verzekeringen.",
      "De overheid betaalt uw pensioen."
    ],
    "answer": "De overheid betaalt uw pensioen."
  },
  {
    "question": "Mag je in Nederland samenwonen zonder te trouwen?",
    "options": [
      "Nee. Een man en een vrouw moeten eerst trouwen. Dan mogen ze samenwonen.",
      "Ja, maar een man mag niet met een man samenwonen.",
      "Ja. Iedereen mag samenwonen met wie hij of zij wil."
    ],
    "answer": "Ja. Iedereen mag samenwonen met wie hij of zij wil."
  },
  {
    "question": "Een Nederlandse kennis nodigt u uit voor het eten. Bent u verplicht om die kennis daarna ook bij u uit te nodigen?",
    "options": [
      "Nee, dat bent u niet verplicht, maar meestal vraagt men de mensen wel terug.",
      "Ja, het is de gewoonte om mensen direct terug te vragen.",
      "U hoeft de kennis niet uit te nodigen, want een Nederlander nodigt zichzelf wel uit."
    ],
    "answer": "Nee, dat bent u niet verplicht, maar meestal vraagt men de mensen wel terug."
  },
  {
    "question": "U geeft vanavond een tuinfeestje. Wat kunt u het beste doen?",
    "options": [
      "U vertelt uw buren dat u een feestje geeft.",
      "U vraagt uw buren de volgende morgen op de koffie.",
      "U vertelt niks tegen uw buren en hoopt dat ze niet gaan klagen."
    ],
    "answer": "U vertelt uw buren dat u een feestje geeft."
  },
  {
    "question": "De Kamer van Koophandel is een kamer in een groot bedrijf.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Niet Waar."
  },
  {
    "question": "De bank wil je ondernemingsplan zien, voordat je geld voor je bedrijf krijgt.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Als je voor de rechter moet komen, kan een advocaat je helpen.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Een verpleeghuis is een huis voor gezonde oude mensen.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Een identiteitsbewijs aanvragen is gratis.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Niet Waar."
  },
  {
    "question": "De polis is een papier van de belasting.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Niet Waar."
  },
  {
    "question": "Wie is een speciale vrouwendokter?",
    "options": [
      "De gynaecoloog.",
      "De huisarts.",
      "De fysioterapeut.",
      "De massageterapist."
    ],
    "answer": "De gynaecoloog."
  },
  {
    "question": "Wanneer bel ik 112?",
    "options": [
      "Als ik snel de politie, brandweer of ambulance nodig heb.",
      "Alleen als ik snel de brandweer en ambulance nodig heb.",
      "Alleen als ik snel de ambulance nodig heb."
    ],
    "answer": "Als ik snel de politie, brandweer of ambulance nodig heb."
  },
  {
    "question": "Een vrouw die iedere dag de pil slikt, kan niet zwanger worden.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Hoe heet de verzekering voor medicijnen, de huisarts en het ziekenhuis?",
    "options": [
      "De ziektekostenverzekering.",
      "De zorgtoeslag.",
      "De zorgverzekering."
    ],
    "answer": "De zorgverzekering."
  },
  {
    "question": "Hoe heet de afdeling in het ziekenhuis waar je niet blijft slapen.",
    "options": [
      "De eerste hulp.",
      "De opname.",
      "De polikliniek."
    ],
    "answer": "De polikliniek."
  },
  {
    "question": "Zelfstandig wonen betekent",
    "options": [
      "U woont op zichzelf in een huis of op kamers.",
      "U woont in een verzorgtehuis",
      "U woont op zichzelf en heeft geen eigen huis."
    ],
    "answer": "U woont op zichzelf in een huis of op kamers."
  },
  {
    "question": "De huurtoeslag is",
    "options": [
      "geld wat u extra terugkrijgt van de belasting",
      "geld wat u extra moet betalen",
      "geld wat u moet lenen"
    ],
    "answer": "geld wat u extra terugkrijgt van de belasting"
  },
  {
    "question": "Een acceptgirokaart gebruikt u",
    "options": [
      "Bij het betalen van een rekening",
      "Bij het ontvangen van geld",
      "Bij het sparen van geld"
    ],
    "answer": "Bij het betalen van een rekening"
  },
  {
    "question": "U heeft een dochter van 14 jaar. Wat moet u op school voor haar betalen?",
    "options": [
      "Niets. De school is gratis voor kinderen tot 18 jaar.",
      "U moet boeken kopen. Voor schoolreisjes en feesten kunt u ook betalen. Maar dat moet niet.",
      "U moet betalen voor schoolreisjes en feesten, en zo."
    ],
    "answer": "Niets. De school is gratis voor kinderen tot 18 jaar."
  },
  {
    "question": "Elke vier jaar zijn er verkiezingen voor het bestuur van het Waterschap. Bent u verplicht om te stemmen?",
    "options": [
      "Nee.",
      "Ja.",
      "Alleen als u een koophuis hebt."
    ],
    "answer": "Nee."
  },
  {
    "question": "Het is pauze. Iedereen drinkt koffie en praat. Mag je op je werk over alles praten?",
    "options": [
      "Nee, niet over de baas.",
      "Nee, niet over politiek.",
      "Ja, over alles."
    ],
    "answer": "Ja, over alles."
  },
  {
    "question": "Uw fiets is gestolen. Wat kunt u het beste doen?",
    "options": [
      "U kunt niets doen.",
      "U gaat naar de politie om aangifte te doen.",
      "U gaat naar de gemeente om aangifte te doen."
    ],
    "answer": "U gaat naar de politie om aangifte te doen."
  },
  {
    "question": "Wie betaalt de zorgverzekering niet?",
    "options": [
      "De maatschappelijk werker.",
      "De psychiater.",
      "De psycholoog."
    ],
    "answer": "De psycholoog."
  },
  {
    "question": "Krijgt iedereen dezelfde zorgtoeslag?",
    "options": [
      "Ja.",
      "Nee, iedereen krijgt zorgtoeslag, maar het bedrag hangt af van je inkomen.",
      "Nee, niet iedereen krijgt zorgtoeslag en het bedrag hangt af van je inkomen.",
      "Nee, niet iedereen krijgt zorgtoeslag maar het bedrag hangt niet af van je inkomen."
    ],
    "answer": "Nee, niet iedereen krijgt zorgtoeslag en het bedrag hangt af van je inkomen."
  },
  {
    "question": "Wat is inkomstenbelasting?",
    "options": [
      "Belasting die je betaalt als je een koophuis hebt.",
      "Belasting die je betaalt over je salaris.",
      "Belasting die je betaalt voor het ophalen van afval.",
      "Belasting die je betaalt voor het rijden van een auto."
    ],
    "answer": "Belasting die je betaalt over je salaris."
  },
  {
    "question": "Wie is de baas van de politie in de gemeente?",
    "options": [
      "De burgemeester.",
      "De minister-president.",
      "De wethouder.",
      "De minister van Justitie."
    ],
    "answer": "De burgemeester."
  },
  {
    "question": "In welk jaar was de Watersnoodramp?",
    "options": [
      "1940.",
      "1953.",
      "1963.",
      "1965."
    ],
    "answer": "1953."
  },
  {
    "question": "Oude medicijnen kun je terugbrengen naar de apotheek.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Fries is een taal die alle Nederlanders spreken.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Niet Waar."
  },
  {
    "question": "In Nederland is een zorgverzekering verplicht.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar"
    ],
    "answer": "Waar"
  },
  {
    "question": "Bij de tandarts krijg je een ponsplaatje.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Niet Waar."
  },
  {
    "question": "De zoon van Henk heeft op zaterdagochtend een klein ongelukje. Zijn vinger is tussen de deur gekomen en hij heeft veel pijn. Wat moet Henk doen?",
    "options": [
      "Hij belt 112, er moet een ambulance komen.",
      "Hij gaat snel naar de spoedeisende hulp van het ziekenhuis.",
      "Hij belt de huisartsen post en maakt en afspraak.",
      "Hij belt snel naar de tandarts."
    ],
    "answer": "Hij belt de huisartsen post en maakt en afspraak."
  },
  {
    "question": "Nederlandse ouders zoeken vaak een partner voor hun kinderen.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Niet Waar."
  },
  {
    "question": "Een rijbewijs is 10 jaar geldig. Waar moet u uw rijbewijs laten vernieuwen na 10 jaar?",
    "options": [
      "Bij de rijschool.",
      "Bij de politie.",
      "Bij de gemeente."
    ],
    "answer": "Bij de gemeente."
  },
  {
    "question": "Wat is de hoofdstad van de provincie Overijssel?",
    "options": [
      "Zwolle",
      "Apeldoorn",
      "Almelo"
    ],
    "answer": "Zwolle"
  },
  {
    "question": "Wat gebeurde er op 10 mei 1940?",
    "options": [
      "Rotterdam werd gebombardeerd door de Duitsers.",
      "De Eerste Wereldoorlog begon in Nederland.",
      "De Tweede Wereldoorlog begon in Nederland."
    ],
    "answer": "De Tweede Wereldoorlog begon in Nederland."
  },
  {
    "question": "Wat doet de arts van het consultatiebureau?",
    "options": [
      "Als het kind ziek is, geeft de arts een recept voor medicijnen.",
      "De arts controleert de moeder en de baby.",
      "De arts kijkt naar de groei van het kind en wat het kind kan en doet."
    ],
    "answer": "De arts kijkt naar de groei van het kind en wat het kind kan en doet."
  },
  {
    "question": "Met een verwijsbrief ga je naar de apotheek.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet Waar."
    ],
    "answer": "Niet Waar."
  },
  {
    "question": "Wat kun je zien in Rotterdam?",
    "options": [
      "Europoort, de grootste haven van Europa.",
      "de Domtoren, een hoge toren.",
      "het IJselmeer, het grootste meer van Nederland."
    ],
    "answer": "Europoort, de grootste haven van Europa."
  },
  {
    "question": "ls u iets te vragen of te zeggen hebt in de vergadering, geeft u dat aan bij de “Vaststelling van de agenda”.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar"
    ],
    "answer": "Waar"
  },
  {
    "question": "Uw werkzaamheden zijn ...",
    "options": [
      "de dingen die u doet.",
      "de dingen die u op mijn werk ziet.",
      "de dingen die u op mijn werk wilt bespreken."
    ],
    "answer": "de dingen die u doet."
  },
  {
    "question": "U mag een afspraak met de bedrijfsarts weigeren.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar."
    ],
    "answer": "Niet waar."
  },
  {
    "question": "Een ziekteprotocol is een papier:",
    "options": [
      "Waarop alle regels staan over ziek- en betermelden op het werk.",
      "Waarop alle regels staan over wat u moet doen bij gezond werken.",
      "Waarop alle regels staan over wat u moet doen bij ziekte."
    ],
    "answer": "Waarop alle regels staan over ziek- en betermelden op het werk."
  },
  {
    "question": "Een vervolgafspraak is",
    "options": [
      "een afspraak met een pauze.",
      "een afspraak die volgt op een eerdere afspraak.",
      "een afspraak per telefoon."
    ],
    "answer": "een afspraak die volgt op een eerdere afspraak."
  },
  {
    "question": "De bedrijfsarts vraagt u: ”Wat heeft u gedaan, toen u deze klachten kreeg?” Wat zegt u?",
    "options": [
      "Ik ben boodschappen gaan doen en daarna ben ik naar bed gegaan.",
      "Ik heb niets gedaan.",
      "Ik heb een afspraak gemaakt bij mijn huisarts."
    ],
    "answer": "Ik heb een afspraak gemaakt bij mijn huisarts."
  },
  {
    "question": "Een werkoverleg is",
    "options": [
      "een gesprek op uw werk, over uw collega’s.",
      "een gesprek op uw werk, over uw functioneren.",
      "een gesprek op uw werk, om de werkzaamheden te regelen."
    ],
    "answer": "een gesprek op uw werk, om de werkzaamheden te regelen."
  },
  {
    "question": "Producten die licht ontvlambaar zijn, kunnen niet zo makkelijk gaan branden.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar."
    ],
    "answer": "Niet waar."
  },
  {
    "question": "Wie regelt de kinderbijslag?",
    "options": [
      "De Belastingdienst.",
      "De Sociale Verzekeringsbank (SVB).",
      "De gemeente ."
    ],
    "answer": "De Sociale Verzekeringsbank (SVB)."
  },
  {
    "question": "Kinderen met leerproblemen gaan naar het speciaal basisonderwijs.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar"
    ],
    "answer": "Waar"
  },
  {
    "question": "U moet voor een operatie naar het ziekenhuis. Daar moet u zeker drie dagen blijven. Wat mag u niet vergeten als u naar het ziekenhuis gaat?",
    "options": [
      "Uw identiteitsbewijs.",
      "Een afsprakenkaart.",
      "Geld om het eten in het ziekenhuis te betalen."
    ],
    "answer": "Uw identiteitsbewijs."
  },
  {
    "question": "Wat moet een zwangere vrouw doen als ze ongeveer vier maanden zwanger is?",
    "options": [
      "Zij moet naar de huisarts gaan.",
      "Zij moet zich melden bij het kraamcentrum.",
      "Zij moet hulp in huis vragen bij de verloskundige."
    ],
    "answer": "Zij moet zich melden bij het kraamcentrum."
  },
  {
    "question": "Je wilt met de auto van Utrecht naar Heerlen. Wat is de afstand en hoe lang doe je er ongeveer over?",
    "options": [
      "180 kilometer in 1 uur en 55 minuten",
      "210 kilometer in 2 uur en 10 minuten",
      "250 kilometer in 2 en een half uur"
    ],
    "answer": "180 kilometer in 1 uur en 55 minuten"
  },
  {
    "question": "Willem van Oranje was protestant.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar."
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "De inboedelverzekering is voor dingen die je bij iemand anders kapotmaakt.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar."
    ],
    "answer": "Niet waar."
  },
  {
    "question": "U meldt zich ziek, betekent:",
    "options": [
      "U laat officieel weten dat u ziek gaat worden.",
      "U laat officieel weten dat u beter bent.",
      "U laat officieel weten dat u ziek bent."
    ],
    "answer": "U laat officieel weten dat u ziek bent."
  },
  {
    "question": "De GBA betekent",
    "options": [
      "Geestelijke basisadministratie.",
      "Gemeentelijke basisadministratie.",
      "Gerechtelijke basisadministratie.",
      ""
    ],
    "answer": "Gemeentelijke basisadministratie."
  },
  {
    "question": "In de GBA staan persoonsgegevens van alle bewoners van Nederland.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Uw burgerlijke staat verandert als u gaat trouwen.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Jan en Marie gaan naar de gemeente om aan te geven dat ze getrouwd zijn. Ze moeten hun huwelijksakte en legitimatiebewijs meenemen.",
    "options": [
      "Waar.",
      "Niet waar.",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar."
  },
  {
    "question": "Vanaf welke leeftijd moet u zich kunnen legitimeren?",
    "options": [
      "Vanaf 14 jaar.",
      "Vanaf 18 jaar.",
      "Vanaf 21 jaar.",
      "Je moet je altijd legitimeren."
    ],
    "answer": "Vanaf 14 jaar."
  },
  {
    "question": "Wat is geen christelijk feest?",
    "options": [
      "Hemelvaartsdag.",
      "Oudejaarsdag.",
      "Pasen.",
      ""
    ],
    "answer": "Oudejaarsdag."
  },
  {
    "question": "Kiezen de burgers de burgemeester?",
    "options": [
      "Ja.",
      "Nee, de gemeenteraad kiest de burgemeester.",
      "Nee, de gemeenteraad en de regering kiezen samen de burgemeester.",
      ""
    ],
    "answer": "Nee, de gemeenteraad en de regering kiezen samen de burgemeester."
  },
  {
    "question": "Marijke heeft een bijstandsuitkering. Moet zij werk zoeken?",
    "options": [
      "Ja.",
      "Ja, maar niet als ze een alleenstaande ouder is met jonge kinderen.",
      "Nee, dat is niet verplicht.",
      "Nee, in overleg met de sociale dienst wordt er voor haar een uitzondering gemaakt."
    ],
    "answer": "Ja, maar niet als ze een alleenstaande ouder is met jonge kinderen."
  },
  {
    "question": "Welke uitkering is voor mensen vanaf 65 (of 66, 67) jaar?",
    "options": [
      "AOW.",
      "WAO.",
      "WIA.",
      "WW."
    ],
    "answer": "AOW."
  },
  {
    "question": "Hoe laat gaan Nederlanders meestal op visite?",
    "options": [
      "Om 6 uur ‘s avonds.",
      "Om 7 uur ‘s avonds.",
      "Om 8 uur ‘s avonds.",
      "Nooit, Nederlanders willen liever niet dat je ‘s avonds langs komt."
    ],
    "answer": "Om 8 uur ‘s avonds."
  },
  {
    "question": "Welk afval mag niet bij het restafval?",
    "options": [
      "Een batterij.",
      "Een leeg colablikje.",
      "Het deksel van een pot.",
      "Een kapotte driezitsbank."
    ],
    "answer": "Een batterij."
  },
  {
    "question": "Jannie en Gijs willen een kapotte koelkast weggooien. Wat moeten ze doen?",
    "options": [
      "De koelkast naar de chemokar brengen.",
      "De koelkast naast de container op straat zetten.",
      "Het afvaldepot bellen om een afspraak te maken.",
      "De koelkast naar een tweedehandswinkel brengen."
    ],
    "answer": "Het afvaldepot bellen om een afspraak te maken."
  },
  {
    "question": "“Anoniem” betekent dat",
    "options": [
      "de persoon bij de politie werkt.",
      "de persoon bekend is bij de politie.",
      "de persoon zijn persoonlijke gegevens niet vertelt.",
      "de gegevens veilig worden opgeslagen."
    ],
    "answer": "de persoon zijn persoonlijke gegevens niet vertelt."
  },
  {
    "question": "De pincode is geheim en hoort alléén bij uw bankpas.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar"
  },
  {
    "question": "Wat staat er niet in de grondwet?",
    "options": [
      "Discriminatie is verboden.",
      "Er is vrijheid van meningsuiting.",
      "Hindoestaanse scholen zijn verboden.",
      ""
    ],
    "answer": "Hindoestaanse scholen zijn verboden."
  },
  {
    "question": "Alex heeft een dikke wang. Alex heeft om 10 uur een afspraak bij de tandarts. De tandarts maakt een foto van de kies. De tandarts gaat de kies trekken. Wat betekent dat?",
    "options": [
      "De kies moet weg.",
      "De kies wordt langer.",
      "De kies blijft.",
      ""
    ],
    "answer": "De kies moet weg."
  },
  {
    "question": "De medewerker vraagt naar uw werkervaring.",
    "options": [
      "U vertelt welke opleidingen u heeft gedaan.",
      "U vertelt welke banen u heeft gehad.",
      "U vertelt wat u allemaal belangrijk vind als u werkt.",
      ""
    ],
    "answer": "U vertelt welke banen u heeft gehad."
  },
  {
    "question": "Bij het uitzendbureau wordt gevraagd wat uw arbeidswensen zijn. Wat vertelt u?",
    "options": [
      "U vertelt welke opleidingen u heeft gedaan.",
      "U vertelt welke banen u heeft gehad.",
      "U vertelt wat u allemaal belangrijk vind als u werkt.",
      ""
    ],
    "answer": "U vertelt wat u allemaal belangrijk vind als u werkt."
  },
  {
    "question": "Een vacature is",
    "options": [
      "een plek voor iemand om te gaan werken.",
      "een vakantieperiode.",
      "een baan voor één uur per dag.",
      ""
    ],
    "answer": "een plek voor iemand om te gaan werken."
  },
  {
    "question": "In een advertentie staat: ”Verder kunt u goed aanpakken”. Dat betekent:",
    "options": [
      "dat u dozen kunt inpakken.",
      "dat u hard moet kunnen werken.",
      "dat u niet hard hoeft te werken.",
      ""
    ],
    "answer": "dat u hard moet kunnen werken."
  },
  {
    "question": "Wat zijn achterstandswijken?",
    "options": [
      "Wijken met veel criminaliteit, vandalisme en overlast.",
      "Wijken met te weinig huizen.",
      "Wijken met zwarte scholen.",
      "Wijken zonder politiebureau."
    ],
    "answer": "Wijken met veel criminaliteit, vandalisme en overlast."
  },
  {
    "question": "Een bibliotheekpasje gebruik je om",
    "options": [
      "materialen van de bibliotheek te lenen.",
      "op de computer van de bibliotheek te werken.",
      "boeken van de bibliotheek te betalen.",
      ""
    ],
    "answer": "materialen van de bibliotheek te lenen."
  },
  {
    "question": "Fatima heeft het VMBO gedaan en ze wil een opleiding doen tot onderwijsassistent op het MBO. Kan dit ?",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar"
  },
  {
    "question": "Mario wil arts worden. Hij moet VWO hebben gedaan om deze opleiding te volgen.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar"
  },
  {
    "question": "Waar kan Mario studiefinanciering aanvragen ?",
    "options": [
      "DUO",
      "Gemeente",
      "Belastingdienst",
      ""
    ],
    "answer": "DUO"
  },
  {
    "question": "Wat zijn klaar-overs ?",
    "options": [
      "Mensen die klaar zijn",
      "Mensen die kinderen helpen oversteken bij de school",
      "Mensen die oudere mensen helpen oversteken",
      ""
    ],
    "answer": "Mensen die kinderen helpen oversteken bij de school"
  },
  {
    "question": "De route naar school is veilig betekent:",
    "options": [
      "De route naar school is kort.",
      "De route naar school is zonder gevaar.",
      "De route naar school is makkelijk te lopen.",
      ""
    ],
    "answer": "De route naar school is zonder gevaar."
  },
  {
    "question": "Wat kun je niet automatisch betalen?",
    "options": [
      "De boodschappen",
      "De energierekening",
      "De huur",
      ""
    ],
    "answer": "De boodschappen"
  },
  {
    "question": "Hoe heet het bedrag wat op je bankrekening staat?",
    "options": [
      "Bedrag",
      "Rente",
      "Saldo",
      ""
    ],
    "answer": "Saldo"
  },
  {
    "question": "Waar krijgen baby’s vaccinaties?",
    "options": [
      "Bij de CGG",
      "Bij de GGD",
      "Bij de huisarts",
      "Bij het consultatiebureau"
    ],
    "answer": "Bij het consultatiebureau"
  },
  {
    "question": "De straat is autovrij betekent:",
    "options": [
      "Er mogen auto’s op de straat rijden.",
      "Er mogen geen auto’s op de straat rijden.",
      "Er mogen fietsers op de straat rijden.",
      "Er mogen auto’s en fietsers op de straat rijden."
    ],
    "answer": "Er mogen geen auto’s op de straat rijden."
  },
  {
    "question": "Bij een veilige oversteekplaats kunt u",
    "options": [
      "goed zien wat er komt aankomt als je wilt oversteken.",
      "niet goed zien wat eraan komt als je wilt oversteken.",
      "uw auto parkeren.",
      ""
    ],
    "answer": "goed zien wat er komt aankomt als je wilt oversteken."
  },
  {
    "question": "Vanaf welke leeftijd mogen kinderen naar de basisschool?",
    "options": [
      "2 jaar.",
      "3 jaar.",
      "4 jaar",
      "5 jaar."
    ],
    "answer": "4 jaar"
  },
  {
    "question": "Vanaf welke leeftijd is er leerplicht in Nederland?",
    "options": [
      "4 jaar.",
      "5 jaar.",
      "6 jaar.",
      ""
    ],
    "answer": "5 jaar."
  },
  {
    "question": "Wat betekenen de cijfers op het rapport?",
    "options": [
      "1 is heel goed.",
      "1 is heel slecht.",
      "5 is goed.",
      ""
    ],
    "answer": "1 is heel slecht."
  },
  {
    "question": "In Nederland is veel water. Ook zijn rond sommige scholen vijvers en slootjes. Daarom is zwemles belangrijk voor de kinderen.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Waar"
  },
  {
    "question": "Alena en Marieke werken in de fabriek. Een transportauto met veel kleding is binnengekomen. Zij moeten nu alles netjes opruimen. Ze verdelen het werk goed, want Marieke zegt: “Vele handen maken licht werk”. Wat bedoelt Marieke ?",
    "options": [
      "Ze gaan het licht aandoen op het werk.",
      "Alena moet beide handen gebruiken.",
      "Als iedereen een beetje helpt, wordt het voor iedereen makkelijker.",
      ""
    ],
    "answer": "Als iedereen een beetje helpt, wordt het voor iedereen makkelijker."
  },
  {
    "question": "We gaan de taken doornemen, betekent:",
    "options": [
      "We gaan de taken uitgebreid bespreken.",
      "We gaan de taken snel bespreken.",
      "We gaan de taken door de helft doen.",
      ""
    ],
    "answer": "We gaan de taken snel bespreken."
  },
  {
    "question": "Alena praat met Marieke. Alena moet alle kleding per kleur verdelen, Marieke moet alle kleding per maat verdelen. Wat doet Alena ?",
    "options": [
      "Zij doet alle rode kleding bij rode kleding.",
      "Zij doet de grote kleding bij de grote kleding.",
      "Zij gooit alle kleding bij elkaar.",
      ""
    ],
    "answer": "Zij doet alle rode kleding bij rode kleding."
  },
  {
    "question": "Als u een idee heeft om uw werk te verbeteren, mag u dit niet zeggen in een functioneringsgesprek.",
    "options": [
      "Waar",
      "Niet waar",
      "",
      ""
    ],
    "answer": "Niet waar"
  }
]